『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

留名要post 200先平權

改返左做岩既版本

如果我的護照已過期，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

頂真係用我個鳩up topci

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

開post template:

我覺得下次開始13樓可以加埋淋病篇文

其實係到....我睇下點加入先....

你個CM有2個正評嘛

早知打句,度縮走精面唔好入

啲痴線佬突入，搞到咁快開20。

有人幫手推post 上熱門幾好丫

巴打我個point 27...

下期再提你

耐不耐會有

你而家比埋我...我加入去template

巴打們，我提議FAQ加point 27

要強調一下緊急護照嘅好處（雖然啲懶蟲都懶得去睇）。雖然依家有講護照過期係香港換緊急護照有效率，但無提及人在外地遺失護照仍然可以係某些國家（例如歐盟、某些南美及亞洲國家）繼續行程而毋須立即返港或申請當地簽證。緊急護照最長有效期為一年。呢樣簡直係賣點嚟。亦都係廁板一直避重就輕唔敢提嘅部份！

9巴打你想點改

仲有個GIF 韁D唔記得添

呢個最重要

留名先，感謝港女推post等更多巴打知道連登有愛有續期資訊post

留名等process完

26.外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?

BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；

特區護照持有人在外地遺失護照，可向當地中國使領館申請「中國旅行證」作為臨時旅遊證件，惟「中國旅行證」並非護照，而中國駐外使館不能簽發特區護照，到訪大部份國家或過境必須預辦簽證或需返回原居地重新申請簽證。護照持有人因遺失補領特區護照必須返回香港申請。

OK?

唉。。。 唔係26，係27先啱.... sorry

我冇問題呀....大家點睇

冇咩問題我加入個TEMPLATE到

港女消失了

非持有人勿入

SORRY SAM GOR 我起得差

港女

我有amendment

特區護照持有人在外地遺失護照，可向當地中國使領館申請「中國旅行證」作為臨時旅遊證件，惟「中國旅行證」並非護照，而中國駐外使館不能簽發特區護照，到訪大部份國家或過境必須預辦簽證或需返回原居地重新申請簽證。若同時遺失特區護照及香港永久性居民身份證必須返回香港申請。

所以我第一條就係問佢邊年落黎。

1980

我有amendment

特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地向使館申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非護照，大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理簽證用，意味著即使簡單如星馬泰行程，或東歐4國行程等，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，持證人亦只能放棄餘下其他國家的行程，及需另購機票返回原居地。特區護照持有人如居於海外，可透過指定中國駐外使館向香港入境處遞交補領特區護照申請，需時6-8星期。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，則必須返回香港申請。

黃色好刺眼啊

Sam哥申訴下啦，有機㗎你

對d CNO擁護者，仲刺眼

咁巴閉咪唔拎BNO囉，等你諗住南美跨國遊個陣整一單唔見護照，即時收檔返香港，兼夾飛返黎因為要轉機都要冒險比人告非法入境，因為「中國旅行証」根本就連轉機都成問題。

再update

特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

我諗點到即止，提及遺失廁板行程被逼腰斬就可以，至於點樣申請返所有證件，唔應該係我地呢版提供嘅資料。

我意思是白底黃字睇到眼殘，何不試試紫色粗體

我就係見到網上十幾年前有單係阿根廷唔見咗廁板連身份證，連中國旅行證都申請唔到，大使館俾咗張入境身份陳述書佢，係一張A4紙，仲要大部份文字係中文，結果攪到要攞住張A4紙去敲紐西蘭領事館門申請過境簽證經智利Santiago再經紐西蘭Auckland返香港。 若果係我真係掃興到爆，去到咁遠，因為唔見咗本護照而要立即返歸。

呢啲咁嘅CASE真係儆醒世人POST，有錢都無用。

最多咪又係去日韓台 冇免簽唔去

留名

佢地講到bno去韓國好麻煩咁
我去日台泰都冇問題

佢地用bno 但張入境表寫hk 做國藉就緊係有麻煩啦

Heathrow改左bno排eu條隊

There are two queues at passport control – one for European Union (EU)*, European Economic Area (EEA), British and Swiss nationals, and a second for all other nationalities.

有冇 BNO holder 試過？

黎緊去試下排下先

Orz

6號到今日仲process緊 好緊張

你地有定案未?

比個final version我

正喎

Gatwick 官網都改咗BNO係行UK/EU隊，我都成功排過，快超多，因為好多EU passport holders 都去smart gate, 變相人手EU Counter 得幾個人排

學陶傑話齋
英國佬做嘢唔會大鑼大鼓

我了解緊有咩MP可以幫我呢個外國人簽張ombudsman form...

可能BNO入英國唔洗印
如果都係要印
行UK/EU隊個IO話冇個印都係玩你

無印點知幾時入

求助 我前幾個post求教巴打們攞返BC by descent
但apply完返到黎 佢只係幫我續左本BNO

搵返HMPO，同佢講返你係申請BC

我apply果陣都驚佢當左續BNO 所以係堆文件上加左張Remarks係指明申請BC
但返到黎得BNO
仲有份DHL未到 但如無意外都係寄返D文件比我

我去Gatwick 果陣就係咁嘅情況，個IO叫我去NON EU stamp 印，不過唔使重頭排過

British and Swiss nationals呢句嘢唔係今日先有；
UK/EU passports條隊，其實唔預你班BNO排
機場職員（非border force）問你拎咩護照，佢叫你排UK隊因為佢唔識分
當然你可以話BNO係UK nationals其中一個國籍，只係如果排完之後佢話你要排隔離條non-EU隊，你咪浪費咗好多時間？

BNO唔係EU citizen，又冇英國居留權，理應受到入境管制
換言之，BNO係需要排other passport條隊之餘，亦需要填landing card

BNO入英國一定會有印
仲會比人問你入英國做乜

利申：英國留學生，十隻手指都數唔晒嘅英國入境經驗

但係BNO 係UK喎
咁字面上又冇問題

With all due respect,

起碼2015已經有呢句...

你講得無錯；
其實講咁多冇意思，自己試一次就知

不過話唔定遲啲脫歐，BNO真係有得排

6年 真心好撚sad

香港玩撚完

呢句野出現咗第幾次

咁事實係，出現幾多次都唔會改變

我定咗，sam哥之後再update果個

有冇充足嘅資料證明你BC by decent ?

唔搭EK拎簽證？

咁就無，我係搭EK拎簽證

寫咗佢哋都可以發雞盲睇唔到，所以你搵返佢哋啦，唔好諗咁多咩背後嘅理由，呢樣唔係你想要嘅嘢就要搵返佢哋。

其實完咗好耐，人大釋法居港權嘅年代已經無咗私法，不過依家係白熱化到公器私用。

咁你搭CX? 中環有UAE領事館

撥個輪上去問

坐EK易好多，上網俾錢，填些少嘢就攪掂

搵得代辧自己踩上去領事館仲好。再唔係，坐EK算罷啦。代辧又唔平，你啲個人資料好危

由2014年尾開始去英國Heathrow/ Gatwick 揸BNO 排UK/EU冇俾人趕或受到不禮貌對待。不信可試試

本野係橙黃色、紅色、綠色定黑色?

巴打
遲下駛唔駛登/貼埋香港永久居民個定義出來?

我睇完你個答案先知原來我之前個回答係完全搭錯線

顏色方面呢？

我咩色都ok，只要在黑底同白底色上面都一樣sharp就ok。

因為我係黑色底所以用左黃色，點知原來白色底反而睇唔見

測試
測試
測試
測試
測試

轉白色睇好似橙色最sharp？

查咗啲舊報紙關於BNO/CI報導

1995年:彭定康推動港人居英權可能令超過一百萬人申請歸化，又講到當時入境處冇鼓勵人申請歸化，只係鼓勵申請BNO。

1990年:有個香港人攞英國護照喺伊拉克搵英國大使館幫手，點知英國大使館幫唔到佢走，佢要搵中國大使館證明佢係中國國民先走到。

1997年:BNO過咗限期仲可以申請，當時有80,000個逾期申請。

1995年立法局選舉候選人國籍:
英國:14
英屬香港:79
CI:20
加拿大:2
美國:2
澳洲:1
加拿大居留權:1
紐西蘭:1
總數:120

:

無答錯，不過太豐富，要瘦吓身

我意思係...我答左搵緊MP 去ombudsman ⋯⋯完全9唔搭8

非持有人勿入？

1990年，有CI持有人申請歸化時被入境處強加「中國籍」。

BC變BNO好小事姐，當中獎便可
英國人的工作態度真係

Update下都好嘅

重點係港女
詳細睇返上個post 最後大概5頁

港女好小氣

打份工

咁變態都有

用 contact form / send email 屌柒佢查詢啦

Send左email 等覆

又咁熱鬧嘅

啱啱同外母renew
過左期16年
一d難度都無

send 個email問下啦

咪就係, 可能叫你補返啲資料啫

send email 問快d，你等封信起碼1禮拜

過左期20年

想問邊度搵個email send?我好似搵唔到

online form就ok，去佢website就有

EK 其實唔錯咖

封email 個內容求其到我都以為假
Hong SAR passport

用空郵掛號係咪不智

用過
一個星期左右就到英國

有咩問題
平靚正我都係用佢

其實冇問題
係就係慢過DHL 但都算快
利申當年都係寄掛號

我都係用佢，有咩問題？

空郵掛號唔錯咖。5-8日到。

我當年因為兩份一齊send去，一疊文件，又有護照同出世紙，空郵都已經要接近$160，所以索性保險d $215 做郵政快遞，我好彩趕到班機，3日就到左。

平郵先不智下話

其實我強烈推介e-Express，300克 $54.5/500克$72.5就可以有tracking，空郵過去，會快過空郵，平過空郵。

要自己磅重，上網print shipping label，用信用卡或郵局比現金。

同一重量空郵掛號300克係$76，500克係$114，但就可以落郵局磅重同唔需要shipping label，不過速度慢dd

啱啱去完羅馬，攞BNO入境排all passport,職員冇印仔俾我，出境個陣職員叫我同啲新西蘭加拿大排第二條隊，職員研究左陣，問我幾時入境，邊到入，之後就冇野，stamp個出境印仔

我問過個分別，假設你在郵局截郵前，你去到郵局：

特快專遞，你寄出當日截郵後就會打包送機場，等過海關，之後等下一班機去目的地。到達之後按當地快遞程序處理。

E-express，你寄出後，按正常本地郵寄程序，第二日送到機場過海關，再等下一班機送出。到達後，按當地快遞程序處理。

空郵，你寄出後，按正常本地郵寄程序，第二或第三日送到機場過海關，再等下一班機送出。到達後，按當地平常空郵郵件程序，繼續以飛機或車送到目的地。

平郵，你寄出後，以最低優先次序（2-3日）過海關，再等下一個船期送出（中國就用火車送），中間會停其他國家，以及上岸後再轉船，到達後目的地國家嘅海港後，按當地平郵郵件程序，繼續以車或船送到目的地城市。

平郵聽到都覺得佢會寄失

記得有人用過

過左差唔多成個月先去到hmpo

我上次用speedpost

我寄空郵掛號都有得track
雖然個tracking唔算詳細
我係4日就寄到

岩先去寄
郵局staff話speedpost同空郵掛號時間差唔多
睇錢份上就用左空郵掛號
因為差兩三日左右
但平勁多

4月去過法國，英國陸路過法國，英國有離境管制，但法國無入境管制，所以無入境印，之後到出境陸路返英國望下本bno就放我走，問佢洗唔洗蓋印，佢都話唔洗...應該當咗bc處理

我上次寄空郵掛號用左4個工作日就到，但係check status個到好hea,唔算清晰

收到email closed file , 繼續共享中国人榮耀

點解？
你之前無用過？

你個caae 係咩？ 97 前唔肯定有拎過？

我係冇check 清楚所以reject係好合理。
繼續關注bno , 希望唻緊有改變啦

今次個topic真係好傷人，應該叫八婆與走精面港豬勿入

好過 sam 哥咁不明不白啦

下次會提早投票 sorry

Dispatched
好期待

紐西蘭呀！！新咩西蘭？

Sam哥當年用舊護照去旅行係去邊呀？

之前用空郵掛號寄，諗住全程都有得Track。

點知，問郵局，佢話佢個系統只係Track到香港境內，上飛機前狀態。去到英國，由返英國Postsl Service Provider提供。

點知，英國嗰邊Track唔到我個Record。幾驚寄失。好彩隔幾日見到Status轉咗，先安心。

後尾照Send email問香港郵政點解我track唔到紀錄。佢就打電話俾我，話佢地最多只可追英國嗰邊交紀錄，但唔一定可以追到。就算追到，都可能係過咗個幾月之後嘅事。問我係唔係要繼續追。

所以空郵掛號都唔一定安全⋯⋯

新西蘭用紐元
我第一次聽新西蘭心諗係咪痴線

可唔可以貼上黎睇下?

記得遮個人資料

Dear Mr XXX,

Thank you for your progress enquiry.

I can confirm that we have received your application at our Liverpool office on 15/05/2018.

The office has sent a letter to you on 10/06/2018 advising that unfortunately you are not currently eligible for a British passport. Your supporting documents have been returned. The application fee has been retained. This is because the fee is charged for receiving and considering the application.

Thank you,

Customer Service E-Mail Team

sad

多幾個你們同sam哥等的人來聯署要求英國重新開放比這批人重新登記bno

老老實實，應該79後出世都要俾機會佢地申請，18歲前都冇法自主決定申請與否就被剝奪國籍，其實有冇違反人權

我兩個名都有叫

ax-687 ching 應該唔xo指個email，而係指封信。所以要等多幾日。

新西蘭係支哪名

紐西蘭係香港名

收到之後再貼

呢個正

個安全保障真的不只美國不推翻？還是指保護北泡不受西朝鮮侵犯？

回錯post 聽緊光明頂

其實係好慘

我都有個FD有個親中母親....個時冇申請到BNO

如果同一樣既話可以唔駛貼了

白紙黑字既文件會隨時間/其他原因冇左

你有本physical既舊BNO先係最住證明

早兩日先有人話唔值又無用，到有用要續果陣搵唔返屍骸，官方咁啱無你記錄就玩完。
記錄呢啲嘢唔好諗住靠官方啦，自己手上先至係最安全。

所以我諗唔到有人可以咁安心廿年都唔換又唔驚唔見

如果記唔到，可以試下諗：
你唔唔會將「紐約」叫做「新約」呢？阿們

United States - North Korea Singapore Summit Video (English) (Destiny Pictures)

呢條友講嘢有幾可準

好憎依啲#tag嚟tag去 #你啲用字 #又唔係有個真嘅tag ，#tag個連結出嚟 #做乜鳩？

巴打唔中身份證大法？

佢係BDTC冇轉BNO

係所謂回歸嘅受害者

泰國

苦苦堅持

要全程track 的話其實建議E-express

E-express 個tracking係特快專遞級，只係比佢慢dd，同上門送交之後收件人唔需要簽名

Az巴

番東兄

speedpost好似加左價?

所有都加左

所以等到要用先續=慳錢嘅論調

老老真真...最後慳到幾耐...比夠你十年咪又係一本10年期passport 既錢

咁我其實又明港女個種諗法喎

如果我2020年之前都唔會去旅行架喇
咁我而家續其實係真係dum左2/10本護照落海

如果我哋回歸起點 認同BNO係自己國藉架話
咁BNO passport又真係淨係拎嚟出國嘅文件
因為你嘅身分唔會因爲你無持有有效嘅passport而失去

只不過出現突發狀況個陣會好麻煩，例如
1. 突然要出國
2. 2047突然提早嚟臨

而香港人不嬲都鍾意take high risk架啦
即使係特區都係唔到出門個日唔續
睇下之前個堆即日申請入台證嘅post就知

2047 提早黎臨係咩玩法 ，縮時攝影都冇咁正

前題係「你嘅身分唔會因爲你無持有有效嘅passport而失去」
依家唯有信住佢地個系統先 仲未計遲續嘅話佢更有可能配對唔到你身份，到時又要多啲證明文件，要立即有時拎唔到先係最令人擔心嘅情況，所以點解要有保險依樣嘢，就係係你立即要嗰時立即有

HMPO:等我清吓堆舊文件先

好彩冇清到我個份

攞過冇續過加ls01

23/5空郵掛號
30/5收左, being processed
8/6Dispatched
今日收

btw 我填左new territories
佢同我轉番香港

可惜

我係俾置頂個place of birth fake 到應一應
之後追post先見到話答到口臭

kwai chung
利申kowloon

竟然係咁

會唔會DEL左佢會好D

加個 應該好啲

定 好D

y not both

新Post留名

就同你車牌一樣遮，一堆人冇車又渣住個牌，咪一樣要比錢，$900/10年添。為咩？都係同一原因，防身

恭喜曬

final version 係第幾個reply

#50 thanks

27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?

BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；

特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

你再睇下岩唔岩?

31/5收左我申請表，到今日都仲係being processed..

正確✅

同意

done 請留意下個POST頭睇下有冇問題

睇完續領須知，想請下曾經改左名，我填到網上付款，但都無要填改名資料，請問係邊一個步驟填的？

多謝呢個post嘅巴絲打 自己刨左doc同post去續返已順利收到

肯定你走漏眼，重試一次（或者幾次）吧

不如post 21就叫「外遊唔見特衰點算好?」

大家brainstorm 吓

「外遊遺失護照繼續行程？」（呢個係好現實同大家比較關心嘅題目）
「緊急護照vs旅行證vs入境身份陳述書？」

「遺失護照 即時返歸？」

你將會去邊度？ 若果目的地政府要求BNO簽證的話，最好早啲問定駐港英領館。

若果你本護照趕唔切返，英領館應該會通知菲律賓果邊hold起你本護照

正常BNO去紐西蘭的確係免簽

不過你本護照依家係菲律賓visa office，有可能趕唔切返嚟。 若果趕唔切返，如你所講你要去申請緊急護照。我諗你未必知，用緊急護照去紐西蘭，若果紐西蘭係最終目的地，咁你須要申請紐西蘭簽證，換句話說，你趕唔切臨出發前一兩日先去申請緊急護照然後再去紐西蘭領使館申請簽證。若果你早小小問英國領使館，佢地會advise你本護照趕唔趕得切返香港，趕唔切的話佢地會建議你申請緊急護照，同時會hold起你本BNO係菲律賓，直至你返香港退回緊急護照。

小心時間，因小失大就唔好啦

如果真係呢個標題嘅話，咁我個段「意味著，簡單如星馬泰...」就好重要

嗯，星泰可以，馬可能都要簽證。

其實短途問題都不大，最大問題係長途

請問拎bno入倫敦係咪都要填landing card？
同埋係咪一定會有stamp？如果冇 應該點問佢好？

另外請問有冇人知如果之後
由london搭飛機去德國
德國陸路去瑞士
會唔會有stamp？好驚係瑞士走果時俾人問

請問拎bno入倫敦係咪都要填landing card？
你選擇唔填的話，佢問你攞咁點？

同埋係咪一定會有stamp？如果冇 應該點問佢好？
點問？ 唔駛人教嘛？ 大個啦，自己思考吓啦。 有無stamp都唔會影響你，反正出境無管制

另外請問有冇人知如果之後
由london搭飛機去德國
德國陸路去瑞士
會唔會有stamp？好驚係瑞士走果時俾人問

時有時無，無人答到你。 暫時未聽過有人因為無入境印而要坐監或者罰款。你擔心啲咩？就算你一句英文都唔識，你飛德國有登機證嗎？

dispatched
4/6寄空郵掛號
7-8/6寄到
14/6 dispatched

日日都走去睇幾次

1. 要啦
2. 就咁問佢could you please stamp my passport有幾難
3. 英國冇出境印，德國入境印一時時，但係你有去德國嘅機票家嘛，小心保管就得啦。係過德國關嘅時候照叫佢比個印你囉 我成日都咁做

Thanks!! 我再睇睇

BB相，留空副署人，私底下入多張有英女皇頭嘅出世紙

5月28號郵局到寄出，早一個鐘DHL送到屋企

我就是成功的例子

英女皇頭出世紙影印本

其他父母果D 咩都無填無比？

至1966年最強

祖國前鋒 占美華迪

緊係有填啦，咩都有填，連高祖父英文名都有填

全部野跟足，搭多張英女皇頭出世紙副本

係要交果張第五頁留空咗個副署人

我個陣都係

開幕啦

Sam哥

空郵掛號星期二寄
尋日轉左status市係出發前往目的地
唔知傾日收唔收到

[有險可守系列]一地兩檢三讀 過左

蘋果fb已出:
粗暴通過，割地兩檢。

支持（40票）：民建聯（12票）、經民聯（6票）、工聯會（5票）、自由黨（4票）、新民黨（2票）、勞聯潘兆平、實政圓桌田北辰、謝偉俊、陳健波、廖長江、何君堯、馬逢國、陳振英、姚思榮、吳永嘉、謝偉銓

反對（20票）：民主黨（3票）、議會陣線（5票）、公民黨（5票）、專業議政（5票）、工黨張超雄、熱血公民鄭松泰

棄權票（1票）：陳沛然

#割地兩檢
自行tag
#有險可守
#打到保蝗黨口腫面腫
#必死的覺悟
#民主黑暗的一天
#唔撚記得左,tag住咁撚多先

過左12點 琴日指星期3定4？星期4轉恐怕唔得。星期3轉就應該星期5送到，royal mail應該會話星期5送到，但都係星期1你先見到hmpo update

唔過先出奇
都唔明點解啲人死都要擁護飯民

星期三 3點

check royal mail收到

This item has been received at United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, LANGLEY HWDC. More information will be available as it travels through our UK network.

nice

當年黎計，CI持有人申請入籍BDTC應該實批下嘛⋯⋯？

題外話，當年CI 有冇得申請直接入籍BC咖呢？

不如我代你問一個問題，就係

如果有本BB相/小學生相嘅bno，但仲有幾日出發嘞，有冇可能可以去領事館申請緊急護照？

有冇chingtse 有聽過成功/失敗例子？

阿媽香港出世， 因為無搞出生証明被迫拎ci，嫌入籍麻煩無搞，直至97後拎特衰。

星期一空郵掛號寄, 今日check已經收到
快到痴線

你追到架飛機咪快
如果miss 咗就要等多幾日

28/4 寄HKPost 空郵掛號
2/5 郵局show寄到HMPO
過1,2日官網轉status
期間request拎返本HKSAR passport urgent trip
當時冇planned trip自膠成本寄咗去
到而家都being processed

各位有冇suggestions....

不過我個case係煩...
我估我個名有加落老母本BNO到

但佢本BNO唔見咗, provide 唔到出黎
我只搵到老母本黑皮BDTC,有加我名, 已寄埋去
但BDTC上個名係我舊名, 我有寄正本出世紙proof改名
身分證首次發出係95年
正本出世紙都係95年 (我估for proof改名)
老母本BDTC 96年到期

28/4 寄HKPost 空郵掛號
2/5 郵局show寄到HMPO
過1,2日官網轉status
16/5 online enquiry request拎返本HKSAR passport urgent trip
當時冇planned trip自膠成本寄咗去
來回幾日幾個email佢話要written letter
18/5 收到email叫我補寄老豆老母正本出世紙
我即日打電話去解釋提供唔到
22/5 英國朋友幫手寄written letter request HKSAR passport
24/5 收到DHL, 係我本HKSAR passport
撚9我

到而家都冇反應,就算reject, 其他正本都未寄返俾我

Royal Mail tracking 壞左

Bno 有樣野真係比唔上特衰
就係個封面甩色甩到仆街
利申：2年貨仔

Sam巴
你最近還好嗎？

你個嘢壞咗呀

用得耐過你仲好靚仔無事wo
一年起碼飛4次

圖後補

依家又得
佢依家個status仲係london
同尋晚一樣
唔知今日送唔送得切

e form 問下囉，可能等緊你補水/寄番本passport俾佢

話說我喺 hostel 見到依樣嘢忍唔住要影低佢

嘩 不忍直視

我個本仲好好 去旅行有個wallet袋住

你...寄本bdtc過去咪盞混淆視聽，bdtc唔需要咖喇。report lost form 有冇寄埋過去啊？

你快d send email 補充返係唔見本bno啦，佢地咁求其分分鐘係以為你續bdtc reject你啊

係咪拎左去洗衣機洗

還可以

我嗰本都係正面同背面一樣
所以我好想快啲可以換藍色版

岩岩check royal mail佢收到
好快手

出生地有冇人試過填 City of Victoria, Hong Kong?

我嘅預計正確

你係雀仔版，景點版，定名人版 ？

應該會幫你改返做hk既

無字天書

最新係名人版？我係景點

係，最新有文藝名人，同英國地鐵個d

收到DHL sms
19號送
星期一紅日

世柒

passport office 仲未轉status

下禮拜一...

呢個ICON 好正已SAVED 低左

呢本2015年7月開始用

condition mint

我都用過本野6-7次...仲係好新D漆又冇甩

我果本15年2月換，右邊隻獨角獸甩咗少少漆

15 3月
j到甩晒
好似黑鮑噉，唔好chu爆佢

有冇英撚fans

今屆真係撐唔落

上星期日想買英撚但諗左好耐印邊個都係諗唔到

tripper ,vardy

跟進BC變左比錯BNO
email左HMPO 佢話個examiner搞錯左 跟住問我老豆當年居英權details
答完幾日無覆機

vardy好少少....睇下點先

我件 JESUS未返字呀

真係好HEA...又錯

下屆未必有，想印Kane

麻麻地佢

仲有件咸爺同月巴係到

係囉
所以正常續 passport 俾你兩個禮拜拎到已經好不可思議

我apply BC果陣不時望下個system status
見system 2星期到就dispatched 都心知不妙

俾着我呢啲老鬼，一定煮重佢米，寫封信去HMPO投訴，c.c.俾報館。仲要係封信串爆話HMPO裡面所謂專業人士對英國國籍完全不專業...

抵你死啦
自己唔準備好哂文件先寄
我前一個post都打哂有咩要寄
你自己唔寄齊野賴hmpo
仲衰過班唔睇doc嘅申手黨

零分重作

我估佢除左無比父母居英權證書
Os form 都無填啦

有比啊巴打 仲要樣樣比正本
廢事佢唔承認

連登user好惡

咁你詳細講一次做過 交過咩
睇下錯左邊part

佢係咪出現過㗎啦？
點解好似咁熟噉？

Why? 香港續BC正常都快，係本土先耐。

其實唔止

香港同澳門廁板個頁塑膠personal info真係襟到冇得輸

有啲讀passport機係拉
我成日都形住咁薄會拉爛

連埋封面一齊拉就無事

最好拉嘅係日本同澳洲, 紐西蘭, 另外仲有新款德國
其次就係英國同特衰

岩先check
Declaration form received, being processed
星期六都開工

其實應該係琴日入電腦，半夜電腦行update你今日先見到

佢效率都幾高
收到一日內就轉status
比著其他應該仲慢慢梅

我見我frd個本上次冇連封面拉，巢巢地

之前冇副簽又續到係咩回事

一曱要做9 hmpo啦，等佢改革下，否則只會繼續犯錯

Sam 巴上次果壇，若果要玩嘢HMPO真係好唔得閒。先一封上HMPO，再嚟一封去ICO投訴personal data infringement ，再一封去ombudsman投訴行政失當。

HMPO都詬病咗好耐，啲瘀血都真係要清一清。

想問下各位續BNO個陣有冇連埋BDTC個本都寄埋 我見doc話文件同舊passport一般都會寄返嚟 但本BDTC個情況係下圖咁樣
我諗住send BDTC本野as supporting documents因為無續到特衰護照 但驚本野會比佢當damaged passport keep起左無得留做紀念
利申係幫老豆續BNO 出世個陣係一等公民 廿幾歲變二等公民 四十幾歲變三等公民

自己痴啲膠水落去啦

比個邊發現話係擅自塗改護照仲大獲喎

BDTC係交嚟都無用
自己keep啦

Ombudsman 唔係要MP簽名？

Yes如果係投訴政府部門的話

好難搵到咖

你會點寫比ICO？

我諗MP唔夠膽唔簽，你諗吓，萬一單嘢爆出嚟話MP包庇政府隱瞞HMPO誤將個人資錯發其他人，分分鐘落台。反正簽個名，我又唔信啲MP托手㬹托得咁大力。

你啲文件有無寄咗去第二個人度？

唔知由自可
知咗就唔可以扮唔知

我相信係有

但可惜冇將佢寄黎嘅野影相

咁就難啲，投訴都要講證據。

咁輕微嘅地震會對日本有咩影響

Sorry 原來都唔輕

咩事 過幾個月去大阪

參考返311....最嚴重咪英國政府會包機送你地返香港...不過係要比返錢既

暫時睇官網無特別公佈

公佈了

冇咩特別姐

就黎有英格蘭睇

BBC

恭賀英格蘭二比一贏突尼西亞

不過係險勝

點先可以將BBC放上電視睇？

England win the World Cup!

BBC Sport

呢個好笑

電腦MON黎架

電話乜唔係可以WIFI 手指HDMI 上電視咩?

有無人用bno 係日本搞退稅係過唔到機？
佢死do 爛do 都搞唔掂
之後叫senior 過黎整都唔得，次次最後要手寫

但係朋友本特衰就一 do 搞掂

過唔到機???

要過機架咩?

次次都好順利喎

未試過唔得

過咩機
定有啲公司自己淘寶買部機返嚟咋
噉係佢個system問題啦
android app都scan到
應該冇技術問題

佢有個野do 本passport ，根住一do 就會入哂名，passport number 個d ⋯⋯
我奇怪驚安同aeon 都係咁唔得，要轉手寫，朋友就特衰一do 搞掂

大阪唔知仲會唔會有餘震/本震仲未到

god bless japan

終於收到
DHL個sms話end of day送黎
結果晏晝就送到

做次次大定影都係咁

DHL袋後便襯托住1新1舊PASSPORT

巴打本舊BC幾新

去過超過10次無一次有問題

百貨公司退稅
"look/do"一野就ok
唔使個黑面姓似支那人用手入
全英文

開心，有BC

bc

我上年試過幾次
鹿兒島試過 高松又試過
最後 d staff 碌勁都唔得 佢問我咩國家 我話英國
最後佢哋都係搞唔掂 喺張退稅單到寫 Country: Hong Kong
之後上嚟問其他人 其他人都話未試過
有可能係而家啲讀卡機 開始無 GBN 呢個國藉 所以讀唔到

BC...

我今年4月 大阪天王寺個百貨公司 單仲keep住

星期五收到
唔知今日會唔會轉status

但如果讀唔到GBN咁點都係用GBR作為nationality 啦，無可能香港！

好正常，果本真係中華人民共和國護照

會唔會佢調轉方向掃passport？
我上次去日本，職員不停相反方向掃(例如部機身寫住由入面掃出去，佢由出面向入掃
結果佢搞左6次次後就搵另一個黎掃，人地掃一次正確方向就讀到

但有見揸廁板既亂掃都讀到

個次搞咗幾個字 我費時阻住後面 又見佢唔係寫中國就由佢
我一直同佢講 UK, British, England, イギリス, 佢都係唔理

但我上星期去東京全部一嘟就嘟到 出GBN，Tokyu Hands就出United Kingdom加GBN，有個手寫就寫左GBR

由寄到去英國到收到
total用左幾耐？

15/6 收到DHL sms
19/6 收件 (早幾日紅日所以咁遲 )

手寫就一定係GBR, 但如果用特區，手寫係一定係CHN而唔係HKG

仲有冇HKG呢個CODE?

以前BDTC就有
廁所板不論國家代碼定國籍代碼都係同嬴國護照一樣

以前BDTC就有
特衰廁所板不論國家代碼定國籍代碼都係同嬴國護照一樣

我上星期五晚轉左status
今日仲係in process

我都等左一星期啦

通常英國領事館都頗熟邊啲國家要ETD簽

東南亞馬拉同菲律賓要簽
歐盟基本上都唔駛，因為無可能要歐盟國家簽發嘅護照簽證

GBN，未必部部機都recognize呢個code

CHN，無錯，點掃都係CHN

A2.10 Acceptable travel documents
A2.10.1 United Kingdom

Any valid British passport is acceptable if it contains the following:

the endorsement 'Holder is entitled to readmission to the United Kingdom', usually on page 5 (page 6 for British Subject or British Dependent/Overseas Territories Citizen); or
a visa to enter a third country after travelling to New Zealand; or
a separate certificate indicating right of abode in or re-entry to the home country; or
a residence class visa for New Zealand approved on the basis that the need to seek deportation would be unlikely to arise.

Note: If a passport does not show the right of abode in or re-entry to any country, the application must be referred to the National Office of INZ before a residence class visa may be issued.

A2.10.5 British passports in current use

(f) Passports issued after 1 July 1987 that describe the holder as a British National (Overseas)

Must have either: the endorsement 'the holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (xyz) which states the holder has the right of abode in Hong Kong' or
a Returning Resident entry certificate for the UK

我月頭等到今日都係being processed..
想問下大家有冇email追過hmpo?

HMPO 真係食屎，話說我5月頭出email追問我d文件同人地d文件嘅野。一直唔回覆我，web form 同 feedback email追左5次，全部得個acknoledgement，就係唔回我。

今日send email 去director general cc home office，下午即刻收reply，聲稱其實5月底已經email 左比我，「可惜email address錯左」，然後attach一個 docx 嘅file比我話係之前出個email。

我有冇咁蠢buy呢個講法啊，HMPO 出email 不嬲都PDF咖啦，幾時出過word file啊！仲有我個email係 全名@gmail 即係aaabbbccc@gmail.com，佢個word file就扮話send左去aaaccc@gmail.com，即係林海峰變林峰，最好係咁啦，當我白痴

師兄你單野搞左有冇成年？

唉....真係唔知講咩好 HMPO真係

docx
新嚟嘅freshgrad呀？
點會出docx㗎

多謝有份整合同回覆呢個post嘅巴絲，我靠住呢個薪火post喺上兩個月成功幫我同老豆老母續領BNO

我地全部都過咗期十幾年，睇你哋啲資訊交齊文件之後兩個星期就攞到

但有個小插曲係我爸嗰本expiry date係+5年，我同我媽都係十年
去咗HMPO個website send inquiry俾CS，好快有回覆話叫我填返form（email問佢拎pdf）同寫cover letter形容下咩事，寄返返去換過，又有提到寄件要keep單如果真係佢哋錯可以claim返錢
另外因為我哋發現有問題再搵返HMPO係過咗幾星期嘅事，所以要再影過相
最後又兩個星期寄返本+10年expiry date嘅返嚟，寄錯嗰本返英國嗰程郵費都算了冇再追問了

唔知之前有冇人遇到咁嘅事呢？都報告下等大家之後有類似問題都可以參考下

HMPO仲可以有咩會犯錯？
鑊鑊金

咁就捉住佢呢句囉

1. 將你個人資料寄咗去第二個EMAIL ACCOUNT，個人資料洩漏
2. 佢有無跟服務承諾覆你

無就ACTION 啦，呢啲唔係玩嘢嘅問題，係好嚴肅嘅問題，你COM佢叫佢地正視吓啦

email 返影相錢同postage，會在credit card credit返等值英鎊。出兩三個email就ok。

我有聽過之前有人係相啱但個名完全錯曬，結果都係要重新做過本。不過有巴打講笑話其實照用都冇問題，因為名呢d冇根據其他國家都唔知你錯名。

做特務緊係要用假身份

Hmpo 成日出錯，唔做9佢都對唔住自己啦

咪係，幫我整又唔見出錯比我

點解HMPO 玩Sam

今次我唔覺得係玩，而係根本係佢錯點都冇辦法合理解釋到，咪索性唔reply我囉，然後見我開始投訴咪整封野扮曬之前send左不過只係send錯。

個 docx 應該有 metadata 睇到最後修改，睇下有冇

之前我呀哥整bc個陣
彈左封email佢話我地唔齊所需文件
好似係話漏左相

屋企人個陣好肯定有攝張相落去
因為係跟住佢地要求既文件一樣一樣放入去(因為都知如果我地比少左野就晒時間又晒錢)
仲要重覆check過兩次齊先準備寄去利物浦office

衰又衰在真係任佢講
我地懷疑係佢地office整唔見或整爛左

唔通咁大間野同你認衰仔咩

唔認衰仔之餘仲要哂時間/郵費寄相

不過官字兩個口點都係佢贏

文件create time係個email 之前4分鐘 冇得以此根據

我個BC變BNO application
email極都無咩進展
HMPO認左整錯 但之後不斷覆埋D模稜兩可既野
個feel就好似係office小員工話唔到事咁

搵傳媒同MP煲大去

想問副署份表passport number隔離個date係填果日嘅date定係passport expiry date？ 我fd填左expiry date比我

Sam哥啲奇遇多到可以出本書
泰國嗰面有冇機攞到出入境紀錄呀？

睇嚟開始要係頂置大字叫人如果發現HMPO有重大錯漏，好似依啲噉就要留底證據

笑左

有冇師兄等左3星期都仲係being process? 之前見過有人等左1個月先dispatched

等佢過期果日再續

好耐之前send過email，佢冇回應⋯⋯

用泰文？

叫佢免費送返本bno比你啦
反正都係銷毀

咁重要嘅痛腳，點會比你咖

英文

Having reviewed your complaint file, I have noticed that a response was sent to you on xx May 2018. However, the email address was incorrectly spelt as naabbbccc@gmail.com, which will be the reason you did not receive that letter. Please accept our sincere apologies for this typing error.

但佢個docx裏面係寫aaaccc@gmail.com，而我個email係aaabbbccc@gmail.com

我真係好懷疑我個身分證同名係咪真係喺佢電腦紀錄冇bno，定係佢用左其他名同我check，定係佢仲係不斷cover up緊d乜。

算啦
依啲打工仔心態好易理解
跟進接手嘅人根本唔知發生咩事
咪求鬼其作個可以錯嘅理由道個歉，再投訴嘅話咪第日先搞，拖得就拖

sbt

Sam哥～試下Send埋俾英女王～投訴HMPO~

雖然唔係英女王睇，但有專人回覆。

可以咁架咩

其實都係投訴出啖氣

對SAM GOR續返BNO冇幫助

始終佢冇你RECORDS 你就點攪都冇

點send比英女王？

Her Majesty the Queen
Buckingham Palace
London SW1A 1AA
United Kingdom

投訴就講笑。但真係可以Send俾佢。

我唔係咁睇，我對某d野有分執著，唔係為啖氣咁簡單，而係要turn their head to see that something is going wrong。

我覺得，如果個case可以令佢realize到disposal of document帶來嘅問題，咁我覺得會係有用。

傳說中嘅告御狀

Well，有時d野，who knows？

有人send email比Tim Cook話佢咁大間科技公司連個電話hold線等CS都用d爛鬼midi咁渣，然後Tim Cook真係走去試打公司熱線，仲拎上board比大家傾，最後而家Apple d電話hold線係播Itunes d歌。

言下之意啫係
我想睇下女王申請passport，之後俾HMPO話冇佢record

英女皇唔駛用passport架

當然令佢地真係retrieve archive就唔同講法

雖然話就終生有效....但都要有physical 本野/HMPO佢地有records

我諗唔少人冇諗過有可能會冇左佢地records...有得續就快D攪啦

女王其實是理論權力，去信比佢都好嘅，反正寫開比埋首相內相啦，呢啲事我們唔做真係無人做㗎

我冇寫去首相內相 未咁癲住

人地會唔會真係咁得閒理我地唔係當地既人呀

咁不如停止簽發BNO啦

最近以adult first time續咗，十日後攞到

提下未續嘅巴絲：adult first time話要俾父母出世紙同結婚證書，其實可以唔洗理（當然如果有就最好交埋） 我感覺上交齊舊passport同副簽就已經夠 有改過名一定要交改名契

揸bc去美國唔使搞visa
搞到女朋友要自己一個apply visa 點知唔批
個美國trip凍過水

自己一個人去

好快
我上星期五收到
依家仲being processed

境然唔批？

俾女朋友屌死

讀緊書 同埋一個女仔去整 係難批d
喊住口咁打俾我 話條友勁快就話唔批
仲要笑笑口咁講

下年再apply 千幾蚊好貴

你到時就可以一個人食好嘢，唔駛就住就住
你女朋友BNO?

讀緊書 同埋一個女仔去整

你都講左重點了

廁所板

陪佢去一齊申請
話同你一齊去但係你唔使簽證有冇用

鬼叫佢好想去美國

都有人試過同樣條件之下都批嘅
不過感覺上要更加睇運
hea鳩做/追唔夠數嘅多數乜都唔理就reject

冇申請嘅人連入都唔俾入去
冇理由我特登續本廁所板
再俾千幾蚊去陪佢搞掛

不斷用email交涉 唔知點解有2個officer跟緊 2個唔同team
一個琴日覆左email比佢 但佢未覆我
一個直接話你有咩就complain & refund 自己再重新申請BC

噉咪十成冇record囉

依個「唔當係當地人」嘅說話係香港同你老豆講好啦
如果係英國到畀啲議員或者官聽到真係jer都震埋，依句嘢言下之意係指責佢地唔理海外國民，或者涉及歧視，兩樣都好嚴重

我諗D官員最後做唔到D咩,都係吹下office
佢冇record都冇計 格硬變翻份出黎咩

其實單嘢好嚴重，連國籍身分都可以消失。
如果Sam 哥冇其他身分證明，咁咪即係變喺成個地球上都冇咗身分。

好慘。
不過女仔自己一個apply多數唔批

咁冇辦法了。我好老實講，我咁多bno朋友申請美國visa幾乎未聽過有reject。

理論上任何國家有依啲情況嘅話，佢地都要周圍搵傳媒又好、議員又好、內政部又好、又或者直接去示威，點都會用盡方法去搞大件事嘅
但BNO/香港BC依啲係香港依個畸形社會，搵英國嘅組織，香港人係會話「英國人歧視你，唔會當你當地人，唔會理你」，搵香港組織/傳媒就會俾佢地話你「戀殖」「旅遊證件」，一係就葡萄你有BC，話你冇咗身份係抵死。或者持有人都自貶覺得自己好似偷個國籍返嚟噉鬼鬼鼠鼠。捍衛自己權益係香港其實好畸形，一係極端到係用嚟r著數，一係就怕麻煩而吞聲忍氣，好少人會幫佢地用有效果嘅方法去爭取權益
我覺得send個email又唔會犯法又唔會俾人話你閪，怕咩搵錯部門啫，佢唔想理你意見最多唔回覆或者hea你踢個波走，唔通告你咩。但如果你個投訴有用嘅，佢地點都會收到你嘅意見，你又唔係無理取鬧，係佢地嘅錯令你嘅身份冇咗嘛，有咩好怕啫

成個記錄冇左係幾過份

其實我怕係當年入境處出錯，冇左或錯左紀錄，如果真係咁，老實講，英國都唔知從何查起，當年d人又變曬你中國人，有錯你唔通叫英國查香港入境處咩，然而你搵香港查，第一件事已經話你知所有bno資料佢地都冇保存。波就是咁槎的

順便介紹佢bno啦，拎黎申請美國visa真係好好多咖

冇得攞
太後生

00後

差一年先有bno
點會係00後

你可以用BC申請B1/B2，ESTA可停留90日，B1/B2最長半年。

呢啲真係睇人
我上年去美國summer program
有埋學校信
都可以畀佢話我有逾期居留傾向
最後收哂我啲文件叫我返屋企等
好彩最後都係批咗

不過搞嗰陣要證明點解你要留喺美國超過三個月

真係會易好多?

傳統啲寄信啦，唔好email啦。我記得下議院有個聯署網站，諗過整個改革hmpo的聯署，但在這港蛙式社會只怕無人響應
搵傳媒記得搵英國本土的傳媒，不要搵香港班濕鳩

佢可以問，不過唔一定要留超過三個月先可以申請B1/B2，所有visa waiver公民都可以照樣申請

同女朋友一齊去旅行都可以係一個原因

唔知其他人係咪咁，我拖埋我老母一齊去申請B1/B2（用BNO)，我兩一齊見職員，問我去幾耐，去邊，依家份工係做乜，完全無問我老母，咁就批咗十年，其他乜都無睇。

自膠，計錯數

我比我公司example你

話說我地公司有兩組人要過美國attend conference，兩組人分別apply visa，全部有公司信（大公司），同美國舉辦email。兩組人都有一兩個人被bounce back要求更加詳盡關於旅程嘅解釋同機票+酒店confirmation，另加美國個邊「非template式」嘅confirmation。呢d人係用廁所板。
而渣BNO嘅，一係interview完就話佢知批，一係in完話會繼續考慮d文件，之後都係批。當然，廁板到最後都批，不過就要搞一堆野先，仲要冒唔批要cancel機票嘅風險，齋傾呢個cancellation fee邊度負責都夠煩。

唔需要咖，文件就ok咖喇，你機票如果兩個都買左，print 出黎證明你地一齊去嘅，冇嘅話，都要book間酒店，入曬兩個人名落去print出黎，再附加你passport copy封面頁加資料頁加observation。
基本資料都要嘅，就係你去美國嘅詳細行程，要好似「時間表」咁詳細。

下年再apply個時搞
唔該巴打
下次準備多d野先搞

下年仲去美國？

有咩問題

唔好意思咁多位巴打
爬完文都仲係有個問題
我啱啱屎忽痕上去check status 已經轉咗做 dispatched
但小弟聽日晏晝機就飛
呢個星期都唔喺香港
喺未收到任何message之下
我又唔知dhl派件嗰陣我屋企有無人
但我又無任何tracking number去預先打去dhl話呢幾日唔喺香港

想大鄉里一問dhl會唔會好似香港郵政咁過咗幾多日派唔到/聯絡唔到收件人就打回頭？
Google過都搵唔到答案

點解你唔直接打去24003388問dhl？

dhl送件前一兩日會有個sms通知你，入面有條link可以網上改送件時間

而家打去問
因為我唔會收到sms所以先擔心佢搵我唔到
不過我都會飛線比屋企人起碼打電話的話會搵到
唔該哂巴打

23/6

今日靜到呢

終於DISPATCH
加加埋埋差唔多洗左2500 蚊

點解用左2500?

2個人APPLY?

阿爸阿媽大陸出世同結婚
穩陣D 拎哂佢地D 文件去比人翻譯
呢度幾甘下 同APPLY 多本差唔多

芬蘭得入境冇出境印

APPLY 多本 ?

如果你本身有舊bno，你邊度出世根本唔係重點..

我出入都無
hel 入hel 出

睇完波

今晚8點記得支持祖國

竟然無
以前我每次出入都有

True 有舊bno其他父系母系資料唔交都應該過到骨
都好嘅
可能遲啲會有用呢

係瑞士出入境都有印
出境果陣個職員臨放我走先醒起好似要比印

最後比kroos絕殺

仲諗住可以睇germany出局

其實可以用application number去搵個兩個tracking number
唔一定要等sms(前題係dhl知有呢份件)

How do I track my items?
You will need your passport application reference number which was given to you during the application process and which can be found on the email we sent you.

Track your items

You must enter the passport application reference number into the field where you are asked for the “Shipper’s Reference”. Please note that if your passport application reference number begins with the letters ‘PEX’ you will need to exclude these first three letters when entering your number.
Where it states “Date range for shipment – From” please enter the approximate date you applied for your passport.
The system will show tracking information for the items linked with your passport application. Each item (passport and supporting documents) will be listed under its unique tracking number (Waybill number). You'll need this number if you want to reschedule your delivery.

跟手去dhl on demand delivery改自己攞或者vacation hold

德撚表示我都唔知講咩好

都會支持下英格蘭嘅今晚

唔該哂巴打咁詳盡嘅回覆

小弟打咗去DHL亦 SEND咗EMIAL
回覆係雖然status 係dispatched 但星期一二先收件
咁我估計佢到香港我都翻到嚕
但係都唔該哂巴打

god save the queen

開波

就開波，支持祖國！

1-0啦

2-0

未返到屋企 想快啲睇

5-0

5球都係靚波

我係唔係睇緊英格蘭

睇埋下場對比利是點先啦

都係爭首名姐

線出硬啦

厲害了我的國

我個本好耐無續
如果唔副簽之後佢要求我寄過去會唔會廷遲左好耐？

次名好似好D,8強避開德國巴西

會

6:1，正到呢

其實可唔可以集體send信去搵啲議員/國會幫手平權？我地齋係度圍盧真係無咩用

趁Brexit 搞掂佢

想問下副簽果度,係咪交齊出世紙+舊BNO,唔交副簽都OK?

好似有人搞緊,但唔知夠數未
當然我地都要做野啦

無話o唔ok, 只係寄多次嘅風險

幻覺嚟嘅啫，嚇我唔到嘅

岩岩check
Dispatched

我想問岩岩轉status係咪仲未寄出？

要睇dhl 幾時收件，有機會星期五前收到

我屋企人係度大我bno唔可以整入台証 一定要特衰 笑死

又黎家庭慘劇

又要教歷史 遠近因 國際觀
教完就睇野唔同晒

靜靜雞整入台證
又要家變

睇番英國時間
岩先轉左dispatched
佢依家係上午
今日佢應該會收件

巴打等左幾耐先轉dispatched?

我12號寄去
就15號royal mail 話收到
隔一日就passport office轉status being processed
今日（23號）4 點check就轉左去dispatched

不如自己send email/信去英國報紙同埋議員啦，個個數字有排湊，又無人肯join...

其實可以用application number去搵個兩個tracking number
唔一定要等sms(前題係dhl知有呢份件)

How do I track my items?
You will need your passport application reference number which was given to you during the application process and which can be found on the email we sent you.

Track your items

You must enter the passport application reference number into the field where you are asked for the “Shipper’s Reference”. Please note that if your passport application reference number begins with the letters ‘PEX’ you will need to exclude these first three letters when entering your number.
Where it states “Date range for shipment – From” please enter the approximate date you applied for your passport.
The system will show tracking information for the items linked with your passport application. Each item (passport and supporting documents) will be listed under its unique tracking number (Waybill number). You'll need this number if you want to reschedule your delivery.

自己啪落去睇睇啦

集思廣益砌下每段想講咩
如果文筆唔好散修修英國個邊都唔知我地想講乜

6月14日寄
今日已經收到
我仲要係lost case

題外話
寄左本特衰護照出去幾時先會寄返比我

巴打你本bno藍色既？

色盲 ？

LOST 9日 超快

特衰唔返咪由佢囉 (等兩日啦)

Gold and blue

(少少離題)
今日經過英國領事館影嘅
中英聯合聯絡小組一早解散咗
但呢個牌竟然到今時今日仲喺度？

passport application reference number係咪passport office status果part 既十位數宇Application Number ?

sor 自膠睇漏左
冇 dhl冇record應該未收件

係
未有一係入錯一係未收一係未update

date from寧願打早

What if I don’t know the date I applied for my passport?
You don't need the exact date. If you applied during a particular month, use the first of that month. For example, if you applied in March 2018, put 01/03/2018

歷史見證
認真mode:造過塊最平都要4位數，算了

整多張
我覺得好有美感

我上次lost case 都係2星期附近就收到

吓...我見到係酒紅色喎

等左成日都冇dhl record
依家英國時間5點
我諗佢收件應該係朝早

即刻訓身同佢輸賭啦

啲屋企人真係夠膽死，乜都可以9噏。啱啦，屙屎唔出用廁板啦

推！！

如果真係寫，我諗要寫中英聯合聲明係英方同中方單方面自己就香港前途進行商討結果。中間係冇咨詢過香港人意見。

而中英聯合聲明所保證香港50年不變承諾，到依家可以見到係保持唔到，而英國政府作為聯合聲明一分子，並未作出相關反應去保障香港人生自由。

由於BNO係基於中英聯合聲明內容而提供嘅國籍身份，根據現在香港情況，香港政府並未能充份保障香港市民應有人生自由，英國政府有必要重新考慮現有BNO嘅作用，以及重新考慮提升BNO的保障範圍，包括居英權的可能性。以保障前殖民地香港人民的基本人生自由。

鳩up完。

英國比返香港中國冇經過公投

第一眼係藍色
睇睇下又紅紅地

而家dhl都係冇record

有無人試過用Bno 係俄羅斯上機去烏克蘭?

未試過

只試過 RIX - KBP 又或 DME - LED - HEL

俄應該無直航飛烏

應該點做大家覺得？有無人肯寫英文？

呢到係咪有位巴打英文好好

我係LED, MSQ, KBP

原來dhl唔係HEATHROW直去香港
仲要轉多次去德國

黎緊放三日假試下寫
不過預左好多錯位

有咩特別咖？

我驚佢要我有visa 先比上機

DHL將我D supporting docs 錯誤地打咗回頭
打去叫佢佢哋幫手 又叫我自己聯絡HMPO 費用由佢哋出
可以點算

聯絡HMPO

希望你唔等用

搵唔到佢email
係咪一定要打佢電話

用enquiry form，一般黎講都快。
你用form唔work我再比個complain email你。因為個email係feedback用，所以可能反而仲慢左。

Manchester 依家週街都係燶味

咩事?

唔該巴打
啱啱用咗enquiry form 真係覆得好快，
但佢叫我打0030嗰個電話

Saddleworth Moor 山火

你剛好去左英國定係已經住在英國？

咁...你想打電話定係complain email...？

話說... 好多人好怕打電話，無論打去酒店好，打去外國公司都好，主要barrier係「打IDD要長途電話費」 幾豪子一分鐘遮（我個間電話公司），比你煲足1個鐘電話粥都係$20有找

IDD 應該算係好貴喎，電訊商好似通常都會有啲平啲嘅方法打長途

你估下

應該分分鐘當你係英國護照啦d人

話說飛去白俄羅斯唔知又點呢，因為俄羅斯當係內陸機

你上次嘅感性剖白，感覺上你係歐洲住？

若果純粹轉機就無影響，入境就真係黑人問號

之前係瑞典／挪威有無搵到好路數？

1個鐘$20都貴

英國$0.3/min 咋喎（頭盔：間間唔同）

係咪我記錯，剖白果個係你 ？

不過email唔洗錢喎
都係要complain email啦
唔該巴打

剖白？ 咁高層次嘅嘢我唔識喎。

用Sky 呢？

feedback(#)

(#) 係@黎。

wa我9月plan左去, 應該無事吧

唔該巴打

15/6 Send咗e-form問
17/6 HMPO email提醒我
原來佢地話我解釋咗俾唔到老母嘅正本出世紙
所以仲等緊我俾老豆嗰張
再唔寄嘅話6月29號就會turn down我個application

19/6 收到HMPO長途電話, 講中文嘅
好好咁提我29號冇update就會kill application, d錢都唔會退返 confirm我係咪已經搵到, 係就快d寄...我又問下佢問收到係咪要再process, review一輪..佢話而家只係差呢份文件,有既個application就ok

21/6 寄

28/6 online check status dispatched

我個樣

上次用 Csl 打去傾25mins $64.5
之前試d online phone call全部fail

岩岩拎到
本passport好靚

咁q貴
我用007打0.3

個樣有咩問題

影黎睇下

追左陣post 問啲少少on9問題

我有本過左期十六年既BB樣 BNO
寄埋出去既話 係咪唔會比翻我

如果係既我印個copy先 個樣幾值得懷念

大家唔好大力屌依個巴打住
HMPO向來有鋪 寄失癮
分分鐘本嘢去咗人地到

唔撚係掛樹熊.jpg

Copy定 $3

已經係CSL最平

我會係英國寄tracking既 我諗無咁大問題既⋯

祖國今晚會唔會走線呢

打卡

passport personal info個頁紙
好似好易爛
我舊個本好似耐用好多

想問下97之前未夠11歲而有兒童無相身份證既人，除咗申請BNO 同CI之外，仲有咩證件係當時要求有張無相ID先會批??

無其他，有嘅已經寫哂。

唔出奇，通常望兩望就過

上去踏場

#

呢排好太平好靜咁喎

幾時上去行一轉

好事黎嘅～
話說，好似大家咁耐以黎冇聽過bno被reject美國簽證？（被要求補資料免費reconsider唔算）

你唔齊資料俾人reject好正常
咁係人問題
唔係BNO問題

地址證明可唔可以用bank statement?
declaration form完全冇提過可以用Bank statement...

而我過去幾年都係外國做野，上年先返黎香港，剛剛先係香港做左幾個月野，所以收唔到稅表...

Declaration form話受Official letter from employer，但如果我問HR攞，份letter應該有咩content?

Thanks

最簡單又穩陣嘅做法係去民政事務處宣誓

我一個月前用bank statement係得嘅
有寫，不過搵唔番

係依條link個份document有bank statement...

上面個份document話okay，declaration form又話唔okay...真係比佢害死...

我月BANK STATEMENT, 批左,下星期收到本野了

我可唔可以宣誓我有bno然後比hmpo

今日係英屬香港最黑暗嘅一日

聽日第一次用BNO去日本,有冇咩要注意

記住要係BNO上簽名

已經簽左
反而之前用特衰入過境,大唔大機會問長問短

唔會

21年

21TH

21st

Goodest English

入境唔會 但拎完行李過海關有機會問好多
因為香港人成日走私黃金
上次拎bno去四國問到我張JR pass係邊到買 點買 同有冇receipt都要睇
不過佢好有禮貌嘅

年頭我去佢要開GIP CHECK我都明白

但CHECK叫我FASTER真係好仆街

支持佢地捉多幾個
香港真係好多依啲仆街
去泰國又走毒品
去法國又走水貨
去日整又走化妝品
依家啲後生真係會收千幾走幾百萬粉

咦，你呢本嘅設計黎睇，應該都就嚟過期喎

或者可以捱多兩年

仲有兩年

真心覺得好靚

如果黎緊轉呢本就正

睇波?

係! 睇西班牙對俄羅斯，瑞士對瑞典

英撚走左英文差左係正常

又幾靚

差都冇可能差到噉啦
依啲直頭係文盲嘅錯誤嚟

唔係喎，啱啱先去完冇耐，間間都do到呀，唯一問題係有啲舖頭do完要佢自己揀返個passport國家先會耐少少

佢20同21個lego design一樣
可能條友改左20但睇唔到th
反而係明明有個correct version
點解會有個錯嘅version出到街

印刷公司冇香港公司份
又請埋晒o的新移民文盲做
咪咁囉 (可能係)

外判嘢係咁咖喇

你問政府，政府都係答你判左比佢，我地冇錯

唔好意思，最近幫屋企人搞passport有少少野想請教下各位意見

屋企當年全家都apply左bc，拎左張certificate of registration但一直都冇去攞護照，但同時全家都有apply到bno，攞過bno passport。我自己幾年前就試過去apply返bc passport，當時佢仲當我係change of British nationality而唔係first passport application,所以唔駛交出世紙都批到本passport比我。

依家我父母都想去apply返本bc既passport，但我試過幫佢地上hmpo online application system禁過，佢地個case會被當係first British passport application，要交申請人父母既出世紙同結婚證書。問題係我父母既父母當年應該冇出世紙，有都應該打仗唔見晒，同埋有d都仙遊左

如果得applicant出世紙，certificate of registration同過左期既bno passport，大唔大機會批到

我地最多都係寫多封信解下點解會冇父母出世紙

想問下有冇人有類似經驗交唔到父母出生證明？

寫咗信夾喺 application 度，有乜嘢佢自然會 email 問返你㗎啦

香港回歸廿一周年，各區均有慶祝活動，但有網民前日下午在上水花園四號，發現當中一個用以慶祝回歸二十一周年、用紙及膠管砌成的摩天輪模型，「二十一周年紀念」的英文竟寫成「21th」而非「21st」（見圖），犯下低級文法錯誤。更神奇的是，有關句子的圖案跟政府官方宣傳圖案一樣，有網民形容「照抄都錯」。
據悉有關摩天輪由北區區議員藍偉良負責，本報記者昨嘗試聯絡他，其辦事處職員指藍目前離港，但承認該摩天輪是「之前整落」，需時跟進回應。一四年時，藍偉良的橫幅曾被發現將「Merry Christmas」串錯成「Marry

之前整落
幾多年前整20th同Marry Christmas 都係錯個喎

[翻炒old news] 想問下大家之前有冇研究過B(OTA) Form個 “5 Years Residence” Requirements for BOTC BOC BPP BS & BNO
唔計U Travel之前個篇誤導文

BNO都係呢個design???
上年先續完，好想為咗呢個design換多次

我見之前有個tweet係話個 French company出左個prototype係咁既樣

白色係咩嚟
針織呀？

個motto先係重點

頂

Your Mother Was A Hamster
Your Father Smelt Of Elderberries

[member入籍不嬲都唔複雜㗎啦
前題係你搵到工 生活到
諗到又要讀書又要working holiday去湊數
不如諗下入唔入到英軍好過 [/member]

追完post 呢個星期申請先
呀媽冇講過我有bno 係呢排手多搵下裝文件個櫃先搵返出黎
張相bb相黎

...

黎個只係民間嘅比賽

家變味濃

搵唔搵到原作者出passport套

目前學緊法文，好難

佢要出世紙係想知道你係咪真係英國人或者係喺冇你資料嘅時候check你係咪BNO

但你而家有certificate of registration，佢唔需要出世紙去verify你國籍啦

如果唔係香港出世，你直接講唔係香港出世所以冇出世紙。如果係香港出世，直接講出世紙唔見左，如果有需要你可以隨時去入境處申請張certify true。

其實只要你係有張cert，呢張係緊要過一切。加上本舊bno，冇理由係唔得咖啦。另外如果本sar護照過左期，你係唔需要影比佢或者寄比佢。

你而家係兩個申請人，兩張cert，好重要，建議你dhl過去穩陣d。寄出前記得影印留底。一定要記得影黎留底。

第一眼都已經覺得啲字好古怪，睇真啲，真係…作者好似好大仇口

搞笑啫

Post Brexit passport 應該係海軍藍 金色coat of arms 好似Canadian passport咁 我諗

外國幽默有時係難明d

威爾斯俾英格蘭征服左咁多年應該唔會脫離到

啱啱續左本BNO到手 想問下personal information 個幾滴水滴係唔係隨機+防偽特徵之一？

Google 搵到答案了
Sor錯手做左伸手黨

Sorry各位 問題已解決 出番去先

黎啲伸手多啲好啲比我地笑下

Sad but true....

英格蘭係睇唔起所有其他人，包括蘇格蘭人、愛爾蘭人同威爾斯人⋯⋯

其實唔難理解
依家堆英格蘭人同直屬上一代係正英國最輝煌嗰個年代出世
世界一大帝國都係佢地建立
難免都係有依啲心態

副簽人唔收我貨 要我再寄過
我係咪有六星期時間比返佢

梗係，英國政客你完全唔需要同佢擔心

吓？？？呢個係咩玩法

都係唔明

師兄你坐係邊
悶唔悶

瑞士對瑞典簡直係

2場都

今晚兩點有哥倫比亞對祖國

今日vpn痴左線，冇得bbc，只能夠睇cctv

上半場0:0

1:0

KANE

補時先失手

12碼 加油

緊張

still 2:2

Yesyes

屌咩，出面入一球就 yeah 一次，依家變埋狂呼

邊度出面

Break the curse

London 囉屌

再加埋週街響𩣑

好多緊急車輛行過，有冇咁多人心臟病發呀

正

呢d先係氣氛

不如你貼相直播吓

不過我聽日睇，而家5am要訓

it’s coming home it’s coming home it’s coming football’s coming home

8強

3/7 收晒2個DHL
我朋友14/6寄, 今日都收晒2個DHL

終於有2日抖

日日睇到半夜

咁密咩。好似黎緊都精彩喎

星期5先有啦

可以抖抖

尋晚都睇到5點啦

好想今屆見到英格蘭捧杯
係Brexit之下 覺得特別有意義
人人覺得英格蘭12碼出局 佢就出線
人人覺得Brexit會仆街 佢就搞得掂
好想有種證明畀人睇大英輝煌時代重臨嘅感覺 當然冇咩直接關係 傾唔掂就係傾唔掂，但沖喜下個社會氣氛 唔好咁多負面情緒 點都有啲影響嘅
足球永遠同政治有關

J到出血

現場體驗
England England England

08:10 Claim十二碼
11:35 哥倫比亞追和
12:55 互射十二碼

好撚感動

真係睇死英格蘭12碼輸波
點知贏到

12碼個時都打定輸數

見到神軒唔入都覺得完左

琴日同d 同事食飯，佢地覺得千幾銀續返本bno 好貴

我話一本用10 年，除開都係百幾一年，咁都貴？

我話你地search 日本311 大地震就明了

好似傳銷

師奶式反射動作
香港真係好多人有用嘅貴少少就嫌貴
冇用嘅就多多錢俾人呃都冇所謂
我就真係唔信佢地咁慳啦 分分鐘電話game又洗千幾 買對波鞋又千幾

我坐c144 個到，睇到俄佬發顛就唔會悶

依場多瑞典fans 入場，唔知仲以為係瑞典主場

如果得足球得但係其他嘢全部跌落谷底咁有撚用咩

個刻真係以為玩完

Subject access request form... 返左result喇

唉，佢話佢有我嘅資料就只有我申請續BNO個張申請表填個d嘢 然後將份電子form同之前submit比佢嘅資料 photo copy 一個比我

上個月成功轉左BC， 翻黎多謝下各位

想問有冇人試過壞晶片？同埋點check到？

點轉

張證件相仲要放大到成張A4紙，車頭相咁，激死

幸運大抽獎？

黑白

其實講咗咁耐你都未搵到實質證據，連 passport number 都冇個，你點說服到人呀
得閒就再做下大掃除反轉間屋搵多幾次啦

仲要黑白

悲觀主義係毒瘤
特別依家啲人係親eu多過親英國
覺得只要冇咗eu嘅話英國就咩都唔掂
引致無論有咩plan都唔多樂觀
政府冇力量去傾deal又好 咩都好
之前都講過 eu根本唔洗講咩嘢
英國本土自己都已經ban咗
政治都要講情緒
特別係依家英國新一代冇以前咁「愛國」
依個更加係Brexit阻力

當然真係要捧到杯先有得講
加油撐住

Arsenal fantv個主持都去咗現場睇
落後個刻灰晒 之後連救兩球開心到喊

仲有依段喺酒吧拍都好正

搬過屋啊，搵過嘞都。證據呢d野，直接就真係得本BNO可以算得上係證據，佢又冇registration cert。

間接證據方面，我連回歸後去泰國相簿裏面張康泰 receipt 都拎埋出黎，搭配埋入境處張證明話第一本SAR係呢個旅行之後先出嘅（200x年），加埋身分證first issue date。佢唔buy，不過都係嘅，人地政府野點會buy。

係超正。

琴晚一路睇見到第一吓入唔到嚇到個人醒曬，然後英國又撲出一球個人直頭亢奮左

借位問問先，你地去日本退稅係咪多數都係直接免稅冇收錢？

有冇人在日本係試過要好似歐洲或星加坡或台灣咁收左稅先再去第個counter退cash/card？

兩樣都有
你想問乜嘢

睇到個咁嘅 post

日本啲大百貨公司例如大丸/阪急要去tax refund counter 退

未試過收左喎

主要係想知道日本退稅係咪會簡單d省卻先比後退咁繁複，同埋如果咁退嘅話係咪可以選現金或信用卡遮

就黎1001，又要諗定新post名喇

大家請提議

2隻都有

但大型百貨公司係要先比左先...再去tax refund counter攪

話說用EXPEDIA 買機票填國籍，BNO 填HKSAR?

我跟左佢講填HKSAR ，會唔會出事?

但係買機票都唔關國籍事㗎啦 睇名之嘛

我印象中就唔係拎CI去泰國嘞，本野紅色嘅，況且CI去泰國唔係要簽證咩，但我又冇印象拎過簽證，要比錢+時間簽證何不當時拎廁板呢，加上hmpo信入面又話我係bdtc。

旅遊台 - 『薪火post』BNO 續期資訊(21) 續你一個唔多 續少你一個 世界會更美好

國籍求其填得啦，到時都係以你本野為準，BNO係British，廁板就Chinese

最緊要係check清楚個機票名，因為網上唔少人投訴填啱個名但final step expedia 拎左你個facebook 或 account nickname 出機票，導致上唔到機

搭單問一下, 搭國泰有得選國籍係BNO, 不過你個Passport簽發國家無論選英國或香港佢都會話國籍同Passport簽發國家唔一致, 焗你選國籍係英國

so far去日本同東南亞都無問題, 唔知去歐洲會唔會出事?

Thanks ，平時買機票都係搵FD 搞。

Thanks

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 唔見特區護照被逼放棄行程？渣BNO就冇有怕！

都係個句啦，你買機票填咩都會在你上機scan passport個陣override左，就算填新加坡都好，你拎本BNO去就會自動update返

「咪鬼續BNO, 中國護照先正統 」

咁攪笑

CX唔駛揀national 喎

上個月先係CX到訂左機票

我記得英國有個人係噉
之後佢索性改名換passport

我指 Online check in

我答你，一定唔會有問題。 你係香港出發就更加無問題。歐洲返香港，啲地勤可能唔明你個國籍，不過唔會有問題一定上到機。

利申：星期一搭國泰由倫敦去咗暹粒

我之前係Expedia買填英國

其實問佢都多餘
條友分分鐘放工係會講「bno係旅遊證件」嗰啲人

btw 乜撚都填英國唔會有人會話你錯
問填乜係多餘

其實大部份都係信用卡扣數時已經減咗稅，包括apple store，bic camera，藥妝店

係得唐吉訶德同百貨公司，仲有啲係商場負責退稅嘅先要去tax refund counter，不過未試過退落信用卡，就算用信用卡俾錢都係退cash俾你

真係好多種都有
好難一概而論

之前坐 NZ佢個國藉選擇果度係寫英國/英國海外國民，持有BNO填呢啲嘢嘅時候應該睇下有無得揀英國國民（海外）/英國海外國民。無就㨂英國啦。記住本嘢是以事頭婆之名簽發而非以特區首長奠穴蛾之名簽發的

咁樣會不會好啲

特區護照超值特惠

同廉航一樣
只係平 呢樣冇 果樣又冇

平係好多人心目中係好重要～

之前有某位香港女士係呢度強調要平、需要用先續。

睇黎英國佬對香港印象都唔差

利申英文f

expedia d CS係支那人

點解我唔明想表達咩
個post有咩意義

破咗處去日本一次
封面已經甩色

嫌renew 煩嘅人, 最好送呢兩張圖畀佢哋

吳京

我甩哂
有咩方法可以補番色

我搵到啦
爬放爬死

申請過本 仲有抽獎

封面甩哂色 連d字同圖案無哂
我先至會去換

2023先到期

依家甩哂色成本蝗蟲護照咁
但其實甩色應該唔影響本passport ge功能？

搜尋hong咪得

我唔知佢有講嘛
又冇提
我以為只係講啲人討論加拿大 澳洲嗰啲

只要攞過 一定同你claim 入波咁claim

買個套攞

呢個已買

公海

又要出GIF

贏國會出黎譴責英國唔遵守中英聯合聲明

淨係睇個wiki都sad

Countries which did not vote to terminate British rule yet were relinquished to another sovereign power

Btw 又一地玻璃碎

下個POST名投票

正評 「咪鬼續BNO, 中國護照先正統 」

負評 『薪火post』BNO 續期資訊(21) 唔見特區護照被逼放棄行程？渣BNO就冇有怕！

2個都係4個正評再投一次吧

爭咩呀 溝埋做瀨尿牛丸呀笨

我地post傳統
咩都塞晒落去
好似頂置噉
好彩標題有上限
如果唔係嘅我諗我地會出個100字嘅標題

> 香港冇救，做咩都on9，港女係雞，港男係狗，遊行唔夠激進，激進入獄抵死，港獨冇可能，要返工不了，窮撚抵死，快啲移民
都唔係好長啫

叫「共享中国人的荣耀」

韓國遲啲都轉藍色

藍色passport 都係細logo 啱D

有冇團購

同北韓同一隻色

淺藍唔好睇

應該要換色啦
綠色太伊斯蘭教啦

logon有

咁大比數既

咁下個POST就用

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

⼁

唔係歷史文件黎咩

唔好意思 路過問下

啲字好肉酸

泡文

正體中文, 日文, 拉丁字母
世界上三大最美麗文字
其他都係鬼畫符

冇問題

有問題HMPO一定會通知你

canada 個本都好靚

歐美無咩邊一本唔靚

日文其實我覺得麻麻
如果係靚佢地本野就唔會畫日本國啦

通常有問題係處理你嗰個Officer

漢字係日文傳統上都係上等同正式
正如英國用拉丁文、法文咁上下
但如果講靚又係咪一定要用「傳統上」嘅上等文字先叫靚，我又有啲保留

唔係CHN感覺良好

純粹我主觀感受咁講啫

日本国 vs にほんこく
點睇都係漢字乾淨企理啲

我眼中漢字係日文嘅一部分

今日順利由聖彼得堡經明斯克到基輔

又吸得幾整齊喎

果然隔咗咁多年BNO 依然免簽

Adidas outlet 出退稅單bno國籍嗰欄都係同東急一様

咁即係唔關BNO事啦，係另一個同你同名嘅人用左本可能係支哪廁板嘅所以要簽證

意大利

睇doc

thx, 我以為淨係續領BN(O)須知
大法幫唔到lu

所以咪話個地勤玩9我

若果廁板去日本都免簽，就算同名同姓都唔會問攞簽證

9月第一次拎bno去日本開光

其實我唔鍾意瑞士嗰本
太似醫療筆記
所以點解英國王室咁重要
有個王冠真係成個感覺唔同晒
有震懾力

見到樓上巴打嘅退稅單
突然諗起 bc去歐洲係咪冇得退稅
我google左一陣 望到d人話非歐盟公民先可以退稅
即係bno去歐洲可以退稅 但bc唔得?

遲下英國脫歐 咁bc去歐洲係咪都可以退稅

其實唔關事
就算同名同姓
地勤都係照你手上果一本passport去check 你要唔要攞簽證
根本就係條on9唔熟書check 錯野
最大機會係佢on99當咗本野係DI所以要簽證
因為即使用廁板都係免簽

跟number會錯㗎咩
係咪佢貪快用咗名search
之後見到chn又見到你紅色就以為係支那人

講漏咗
而且條友唔會當你用緊任何一本英國passport
因為所有英國國藉嘅passport 去日本都唔需要visa

我就係地勤嚟
正常嚟講唔會用passport no. check record
因為1. 買機票唔一定要入passport 料, 2. 你要當啲客入所有野都係錯

所以一般有4個方法搵record
1. 入名+目的地/flight no.
2. 用Flight no. +碌passport (最快+懶人用, 但有機會唔準)
3. 用機票號碼 (13個數字嘅號碼一定唔會錯)
4. 用購票reference (6個字嘅code, 都一定唔會錯)

所以一係佢發夢當咗本野係DI
一係佢碌passport 開咗另一個record 出嚟而個錯record 嘅目的地用英國passport 係需要visa (e.g. 支那)

邊係呀，British passport 好似得 BC 同 BNO 有免簽

睇多次tim 發現我今朝睇錯咗

現實證明而家有個未訓醒嘅地勤做人辦
返05訓咗3粒鐘

最近揾番前後2本bno出黎想續 但發現2本都剪晒角 係咪因爲換特區既時候剪左

bno唔駛諗
boc就好騎呢先有

到時就唔係

Hong Kong
If you were a British overseas territories citizen only because of your connection with Hong Kong you lost that citizenship on 30 June 1997 when sovereignty returned to China.

However, you became a British overseas citizen if either:

you had no other nationality and would have become stateless
you were born on or after 1 July 1997 and would have been born stateless if one of your parents was a British national (overseas) or British overseas citizen when you were born

或者專業移民？

噴防水防污噴霧得唔得

其實，我想問，移民去英國係移民英格蘭、蘇格蘭、威爾斯定北愛爾蘭？有冇得自己揀？

又襟錯⋯又自膠⋯

自膠多次啦
NI Scotland Wales England are parts of UK
共享大英榮耀

咁即係假設蘇格蘭脫英，我可以揀留係蘇格蘭～或者離開蘇格蘭，keep住英國子民嘅名？

因為「聯合王國」呢個Term令我有啲唔係好明⋯⋯

God Save The Queen

Yea yea yea#banghead#fif a

蘇獨應該係佢脫離聯合王國，成為獨立嘅蘇格蘭王國，繼續奉伊利沙伯二世為女王 🏴󠁧󠁢󠁳󠁣󠁴󠁿👑

1-0
God Save the Queen!

2:0

仆街啦
唔通真係要捧杯返去？

Finish 2:0

4強了

it’s coming home

開左新POST